\begin{acknowledgements}
คลาส chula (chula.cls) เริ่มต้นเขียนโดยนัทที นิภานันท์ ซึ่งมีจุดเริ่มต้นจากแฟ้มรูปแบบ chula (chula.sty) โดยชัชวิทย์ อาภรณ์เทวัญ ซึ่งถูกปรับปรุงเล็กน้อยโดยนัทที นิภานันท์ ธีรยุทธ หิรัญทราภรณ์ และมหิศร ว่องผาติ หลังจากนั้นศุภเสฏฐ์ ชูชัยศรีปรับปรุงคลาสนี้ให้ใช้กับ Xe\TeX~ และเป็นไปตามรูปแบบการเขียนวิทยานิพนธ์ของจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัยในปีการศึกษา 2554

คลาส chula-memoir (chula-memoir.cls) ปรับปรุงจากคลาส chula โดยเปลี่ยนมาใช้ package memoir ซึ่งเหมาะสมกับการทำหนังสือมากกว่า และปรับ ลด ตัด การตั้งค่าต่างๆ ให้เป็นค่าโดยปริยายของ package memoir เพื่อให้สะดวกในการปรับปรุงรุ่นในอนาคต

ส่วนรูปแบบบรรณานุกรม chula (chula.bst) ปรับปรุงโดยศุภเศฏฐ์ ชูชัยศรี เพื่อให้ใช้ได้กับรูปแบบการอ้างอิงของจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย

อย่างไรก็ตาม คลาส chula ยังรองรับเฉพาะผู้เขียนเพียงคนเดียวเท่านั้น และรูปแบบบรรณานุกรม chula นี้ยังมีปัญหาอยู่พอสมควรเมื่อใช้ภาษาไทย หากต้องการนำไปใช้ในการเขียนรายงานหรือวิทยานิพนธ์ภาษาไทย ผู้ใช้พึงตรวจสอบกับข้อกำหนดของมหาวิทยาลัยอีกครั้งด้วย

ขอขอบคุณภาควิชาคณิตศาสตร์และวิทยาการคอมพิวเตอร์ที่ได้จัดโครงการอบรมการใช้ \LaTeX~นี้ขึ้น ซึ่งทำให้ผู้จัดทำเอกสารฉบับนี้ได้รับความรู้เกี่ยวกับ \LaTeX~เพิ่มขึ้นอีกมากระหว่างการเขียนเอกสารฉบับนี้

\end{acknowledgements}

%% This class file is extended from chula.cls by Dr.Nattee Niparnan.
%% The chula.cls by Dr.Nattee is loosely based on the chula.sty package 
%% originally written by Chatchawit Aporntewan. The chula.sty was 
%% then undergone many minor changes by Nattee Niparnan, Teerayut 
%% Hiruntaraporn, and Mahisorn Wongphati. Then, Nattee rewrote the 
%% style file as a class file and provides several option making the 
%% class to be more general. Finally, Supasate modified the class 
%% file to be used with XeTeX and to comply with the regulation in
%% acedemic year 2554.
